\input{../preamble}

\begin{document}\pagestyle{empty}

\begin{center}
	\textbf{\Large Правила абаки}
\end{center}

\begin{itemize}
	\item Командам-участникам одновременно выдаётся набор задач, разделённых по темам. Во всех темах одинаковое число задач.
	
	\item Задачи каждой темы сдаются по порядку (например, у команды не примут ответ на задачу №4, пока она не сдала ответы на задачи №1, №2 и №3 по этой же теме).
	
	\item На каждую задачу даётся две попытки сдать ответ. 
	
	\item Если команда с первой попытки предъявляет правильный ответ, она получает цену задачи.
	
	\item Если команда предъявляет правильный ответ со второй попытки, она получает на $10$ баллов меньше, чем цена задачи, если же ответ неправильный, задача оценивается в $0$~баллов.
	
	\item Цена первой задачи каждой темы $10$ баллов, второй~--- $20$, и так далее. 
	
	\item Когда команда правильно решает все задачи на одну тему, баллы набранные за эту тему умножаются на $1{,}5$ (бонус-горизонталь).
	
	\item Когда команда правильно решает все задачи с одним и тем же номером, баллы набранные за задачи с таким номером  умножаются на $1{,}\mathtt{x}$, где $\mathtt{x}$~--- порядковый номер задачи (бонус-вертикаль). Так, при правильном решении всех задач под номером $2$ баллы, набранные за эти задачи умножаются на $1{,}2$. 
	
	\item Бонусы по горизонтали и по вертикали не перемножаются между собой.
	
	\item Победившей считается команда набравшая большее количество баллов. В случае равенства баллов~--- имеющая большую сумму бонусов. 
\end{itemize}

\end{document}